死因裁判官：陪審團不應猜度周梓樂當時為何在尚德停車場

科大男生周梓樂死因研訊今天起引導陪審員。死因裁判官高偉雄總結供詞，提到周梓樂墮下當晚，尚德停車場附近有示威發生，警方亦一定有射過催淚彈入停車場，但沒證據顯示周梓樂有參與示威，亦不應猜度他當時在場的目的，雖然周梓樂的通訊軟件對話顯示，他在事發當日凌晨聲稱「要攞嘢畀人」，但並不清楚他是否真的有給、或給了甚麼，周梓樂身上亦只是找到私人物品。

廣明苑廣新閣的閉路電視，拍攝到當晚有一團黑影墮下至尚德停車場2樓。裁判官指，雖然閉路電視片段顯示的時間不準確，但黑影墮下至消防員抵達的時間，與另一段閉路電視片段顯示消防員抵達停車場的時間脗合，客觀上相信黑影是周梓樂，但陪審員應獨立判斷，黑影是否周梓樂。

死因裁判官進行引導前，有陪審員關注，能否透過iCloud雲端備份，重置周梓樂未能解鎖的iPhone；亦關注周梓樂離家當晚有否帶鑰匙。法庭短暫休庭後，家屬代表律師澄清，並沒直接證供顯示周梓樂沒iCloud帳戶，但家屬及警員花了很多工夫都不能解鎖手機，希望陪審員不要猜度；而周梓樂的遺物包括鑰匙，只是沒採納作證物。

過去26日的死因研訊，死因庭一共傳召了48位證人，包括當晚在尚德停車場一帶戒備的警員、救護員、骨科醫生、法醫等。

原文網址：

推下先

推

其實家屬私人搵以色列間解鎖公司咪得比制裁既係黑警唔係香港人

邊個出錢？

警員花了很多工夫都不能解鎖手機

收皮啦 之前果啲破解係咩來
試下個wallpaper 係光時圖吖 即時都破解到

呢個真係要推